讀書廢被女朋友嫌棄

小弟讀書好廢，band3出身讀asso，Gpa得2.x
相反女朋友3.x，高我1
日日都被佢好直接咁話我廢，講到我真係好冇用咁，仲話其他人條仔可以幫佢地條女讀，我就反而調返轉要佢幫我

但我自己想努力讀好啲，但無從下手，英文廢真係好撚想喊
咁樣落去會唔會分手？有冇高人可以指點下我點樣學返好啲英文
定係我已經冇得救

佢肥唔肥，如果佢肥就嫌佢肥，聽日就當臉對住佢講你好肥！

你求神拜佛佢唔好入到u

分手啦呢啲女
而家唔分第時肯定俾帽你戴
唔去幫你不特止仲不斷怨
屌埋個屎眼好快啲飛喇

Come on James

感建分

佢有幫我，但我都唔敢比佢幫咁多你，佢自己都要讀，驚阻住佢入返U

再努力啲
不過唔係為佢
係為你自己

佢好瘦仲好靚女，而我只係一個毒毒樣變返做正常樣

假膠

依家midterm已經兩日訓得5/6個鐘，依家係到review同上返啲堂，開始feel到個肝痛痛，仲有其他位置都痛痛到，ching我繼續咁落去係咪就嚟歸西

Asso 3 都有資格嫌人讀書廢

咁你點溝佢

想自己進步下又有啲迷茫姐，何來假膠之稱😬

唔答

因為我比佢更加廢佢係上把位

請各位唔好spin去其他位，比啲suggestion我啦

首先多謝佢明知你廢都同你一齊
然後坦言自己能力不足
並表示自己會盡力改善

將上進果一面show比佢睇

兩個都係ASSO , 是但啦

依家已經上進緊，通宵溫書做asm，不過佢訓咗，睇唔到

嫌得你廢遲早散

屌你咁你仲係度玩連登廢up
利伸同你一樣band3底
英文拎U
一開頭輸英文輸到pk
但有盡全力一定唔會2.x gpa
你自己問心係一路都盡咗力
定係臨midterm先盡力
肝臟冇咩神經
大把𡃁仔玩開都冇訓5-6個鐘咁多
你可能只係餓親胃痛
唔好咁多籍口

cls點頂

佢覺得我好似乜都幫佢唔到，佢鬧我冇用而我只可以日常生活上照顧佢（同居），之前已經因為我廢話分手，最後係我唔要面咁苦苦哀求，我話我會上進，佢先冇分。

到底我係咪真係冇用？小弟只係讀書廢同蠢咗啲，係咪都唔適合拍拖？

小弟今個sem讀5科，仲有retake一科，studyload方面有啲吃力，問心個句，我覺得自己未搵到啱自己既讀書方法，一直以嚟都係死背爛背。我連發力既方法都未識，點盡力？用力既方法錯咗都未必做到最盡

你覺得我係藉口都好點又好，我只可以話我資質差，未搵到啱自己既讀書方法，依家唯有死背

仲有我有正常食野

冇話適唔適合拍拖 但佢唔係你適合你嘅人
係愛你的話唔會嫌棄你有咩唔好 會包容 幫助你 同你一齊面對
佢嫌棄緊你條件唔好 強行留低佢留到一時留唔到一世

retake咩科

爛grade既科

retake呢做咩先 如果係諗住asso升咁就專心算

諗住入返U

文科理科定商科？

大學是三年好還是四年好？敢情是四年制好。

大學不一定是學術自由的場所，還是戀愛轉型的金鐘中途站。

大學四年，本身是一個很現實的小社會。女生在第一年的上學期，通常都忙着把本來的小男友甩走──自己進了大學，他卻過不了這道門檻，要報名副學士課程或更不堪的展翅計劃；或者自己進了港大，他只去了城大，感覺上總是有點怪怪的，拖下去不如早解決。

「有沒有發覺，自從我進了大學一年級之後，我們好像有點合不來？」在翠華茶餐廳，她一面調拌着眼前的菠蘿冰，一面開始宣讀她的判詞：「I mean，其實在讀預科的時候，我們的世界好像越來越遙遠，我想，大家都到了這樣的年紀，是不是應該冷靜地Find out ，怎樣去解決這場Crisis？」

這句話，觸動了滿臉暗瘡、架着銅絲眼鏡的他敏感的少男觸覺細胞。他放下啃了一半的奶油多，用廉價紙巾抹抹嘴角的煉奶：「我知，你即是嫌棄我啫。你入了Hong Kong U，你好嘢。 我只係讀副學士，我配唔起你，但我可以等吖。」

「Come on, James，可不可以成熟一點呢，」她說：「在你的眼中，我是不是一個那麼功利而現實的女孩？其實我們的Differences，在唸F6時就已經湧現了。例如，升F7那年暑假，我想去歐洲，你卻堅持要去九寨溝，我們還吵了一架，從此我一直在想，我們會不會是屬於兩個不同層次的人。」

「但是，」他意識到他可能的歸宿，但還不甘心地上訴 ：「嗰次係因為我唔夠錢，我只可以Afford報名關鍵旅行團啊。無錢係一種罪過嗎？如果係，點解你唔老實講？」

「I'm not talking about money ，你很清楚。」她把語氣抬高半個音階，這時她發覺自己有點像在立法會發言的余若薇：「還有，我不可以忍受你在選舉中投票支持長毛。我覺得他不夠理性，我不希望我的Boyfriend漸漸也迷上哲古華拉的海報和著作。我不是反民主，只是比較接受四十五條關注組。上一次在西貢的海邊，我對你說過的，只是你那時並沒有用心聽罷了……」

「我×！」他終於發脾氣了：「我知你係睇唔起我，我哋分手算了！」他拿起帳單，走到櫃枱，回過頭來恨恨地說：「恭祝你考入了Hong Kong U，祝你學業成功，搵到個醫科生做老公吧！」

他走出了翠華。她木然望着，此刻有想抽一口煙的衝動。手提電話響起，她接聽：「喂，喂呀，是你呀，我跟他把一切都講清楚了……」

那是港大法律系二年級的新男友，進了大學，總會有許多無辜的犧牲，不一定都在試場……

咁係retake rejupas入定用asso入

佢有幫助我，但包容方面就一時時。雖然唔知佢愛唔愛我，但我真係好愛佢。
讀書廢係咪＝人生玩完

asso入

佢係asso有科炒咗肥佬
所以要retake果科

個故仔洗唔洗咁入肉啊屌你😭

year 1 定 year 2?

我又未至於滿面暗瘡同經濟有問題ching

2

各位ching，我真係好需要一個指路既人去教下我讀書既skills如果有有心人既可以留底tg，等我請教下你🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

year 2 gpa 2.幾 仲想讀大學，重讀多次或者top up啦

重讀好嘥時間，top up有考慮過

我覺得asso 溫書有textbook 最好係睇textbook
真係由淺入深慢慢教人
老師啲notes 太精華又冇咗個proof
我以前讀覺得好難跟

你唔好背，夾硬死記只係短期記憶
你要日日睇下，睇下就夠，最緊要睇得夠多次
放鬆啲，心理狀況對溫書都好重要
睇到你覺得：哇，又係講呢啲？
咁就ok

睇咗咁耐，得ching你一個比suggest
世間真係仲有愛

Ching 起碼有樓同女一齊住

你經歷嘅我都經歷過
由於當時我中英都肥
所以要讀埋啲濕鳩語文科
一個Sem 6-7科都完全唔奇
你唔好咁diffensive
我冇打算踩你
資質嘅嘢我唔知
我自己唔係醒
而你亦唔見得比人蠢

作為過來人
我可以好肯定咁同你講兩樣嘢
第一
唔好對香港讀書有太多幻想
香港教育制度係on9
愉快學習要睇你遇唔遇到好講師
否則死記爛背就係香港教育嘅遊戲規則
有啲人所講嘅「理解」個理論
「組織」個內容
呢個嘢背後人地其實係爬咗幾多文
摺咗幾耐拉把得出嚟
我當年嘅講師咁同我講
如果你係覺得呢啲模式好難頂
唔代表你冇天份or廢
只係「學術」呢個遊戲規則唔啱你

第二
你依家覺得好難捱嘅
我都捱過哂而且肯定落力過你
而我只係一般
比我努力嘅人比比皆是
我唔係要否定你努力
亦唔係要話你廢
想你明其實香港讀書係苦行黎
一係咬緊牙關頂硬上
一係就放棄

至於女…
我覺得佢同我想法差唔多
想激勵你
但你好似唔係好受
仲覺得人地唔理解你已經好努力
anyway
我係果段在學日子學翻黎嘅
係永遠唔好覺得自己夠
一路push自己做得更好

可能你係假膠笑緊我直必
但如果係有一絲機會幫到個後生
我都覺得值

btw如果真係有其他巴打
教到你咩方法可以唔洗硬食
你都可以唔洗理我
可能我果套過時
你加油

多謝你啊😭

巴打除左英文唔好
係唔係捉唔到讀書 / 理解 concept 既竅門？
香港 d 老師大部份都唔識 deliver concept
講到 1999 d 學生聽唔明係正常
補習社反而比較擅長比框架同重點

應該係，以前去過補習社個啲，真係一睇佢地啲notes就已經捉到個concept想講咩

巴打讀咩科？
多唔多 reading 定計數多？

可以試下補習/睇多啲英文嘅劇
睇得多就會用得順好多

咁你捉到佢想講咩，之後考得好唔好先？

佢點解會同你一齊

咪係，條女廢都算
仲要踩自己男朋友拎成功感，個格唔得

business

冇乜時間睇劇同補習啊

做past paper記問題答案圈低間低
啲lecturer好hea出嚟出去都係嗰啲

還可以但個陣係dse既中文

呢位ching：
佢又唔係踩我拎成功感，只係用錯方法激勵我掛，或者佢真係好嫌棄我

一開始我已經同佢坦白講我讀書廢，佢係啲好直接好mean既人但都冇乜出過聲，之後相處耐咗，佢就覺得可以直接啲話我邊到做得差，上面都有講到，係激勵既一種方法。但我個人覺得好難聽。

佢一直話我冇用，唔需要我。搞到自己都開始思考情侶一齊到底係為咗可以為大家帶嚟利益?但係單純咁愛住對方，大家一齊享受開心既時光。即使對方有好多缺點，甚至有時候無意中連累到彼此，但我覺得愛一個人都要係不離不棄，而唔係大難臨頭各自飛。
最後講多句，我地兩個學歷高低不一，可能原本就唔係同一個世界既人，成件事錯咗咁，我有我愛佢，但目前為止我都唔知其實佢愛唔愛我，甚至唔知道其實係咪中意我。

自卑既人上

屌佢愛咁就皆大歡喜，唔愛咪講聲好行唔送囉
你諗嚟都改變唔到咩，同都唔應該喺呢個時候諗啦
諗啲改變到嘅算啦，例如成績
btw炒咗gpa唔會玩完嘅，麻煩啲啫

你試吓搵啲notes去溫書，英文屎開頭要不停睇書同查字典，無捷徑，唔建議睇劇學英文，睇掂text book 同notes先啦。再唔明就google translate。趁後生加油啦

受教了

好心讀asso就認真努力啲讀書，唔好俾咁多藉口自己

讀asso第一樣嘢要記得就係失敗者係冇資格去玩，呢兩年一係成功入ugc重新嚟過，一係就高不成低不就乜都做唔到，all in or nothing

如果你真係咁想讀好啲書，升返gpa，就專心讀書先唔好再諗其他嘢，做完嘢先好玩

如果你想的話可以叫埋條女同你一齊溫書，定個目標俾自己，大家一齊要入返ugc

係讀咩科先
明知自己英文水平差不如一日一篇英文報紙先啦

大把中學生都瞓五六個鐘

屌閪廢就話姐 佢咪又係跪低含 高分又點

巴打, 大專既科係冇得死記。
因為題目都係要你明白晒d野先答到

咁講真....真係廢......
2喎 asso真係好難拎到
同埋講真 asso係背架啦
已經有個好清晰既方向點先入到U
你仲係度多多籍口
Mit term前先通頂温幾日就講到自己好努力咁
唔通人哋一開sem就摺拉把摺到11點關門
日日背默ppt會同你講咩

Ching 有無同學可以做 study partner ar?
去多 d office hour tutoring 得唔得丫？
你自己一個讀書既功率真係好低
磨落去係嘥精神同時間

英文就買本grammar in use做，執好啲文法底，再背下生字，有興趣再講

兩個都讀書唔得，都係讀asso，
宜家已經易入大學過以前

讀書去反映緊一個人願意扔幾多時間 認真去處理一件事
當然如果你有其他專長咁我會支持你
但如果你人生上乜都處理唔到 佢嫌你=佢無安全感=你保護唔到佢
你想之後出黎做野都係佢養你嗎?
你既決心 你既堅持 可以去到幾盡?
口講乜都得 但係實際行動呢?
唔識溫書有冇睇過youtube 大把人分享讀書心得
先不論youtuber既目的, 但好多野都係好實在好有用 係經驗之談

一個廢既笑另一個再廢啲既

又係空頭ac社會分裂文
拉

點解可以唔想人地叻過自己

啲女真係好鍾意摧毀人嘅自信

btw 講多個殘酷事實俾你知
如果你既能力係建立係你認真看待既時間的話, 唔計最勁個D 由小學就開始發力認真
一樣唔少人係中四中五先開始發力, 每日坐低溫到摺拉先走(放學-23:00), 更多cls既建議我都係睇人地youtube先知 原來人既毅力可以玩到咁大...
你諗下累積落黎你同人地既差距係幾多?

唔好話自己唔識讀 未搵到方法
你估得你自己有呢個問題? 人人都經歷過
但唔會有人可以俾到model answer俾你 因為人人既optimize study plan都唔同
有人為左可以持續地打機, 佢願意每溫3粒鐘打1個鐘機, 日日如事 想打機?溫左書先
有人為左可以見識下個世界有幾大, 放學會特登衝入大學library溫書(當然依家已經做唔到)
有人早就睇穿左自己既極限, 練到塊臉皮勁厚去求人地form study group
無人係一開始就完美 一開始就識, 你唔突破自己既限制 唔去面對自己既弱點的話
講再多 都只會流於表面

原來我認真左

讀得asso，佢都係廢，有咩資格笑人，搞笑

兩個都咁廢，打和 super ~

帽左啦

難聽啲講句 asso連3都拎唔到不如唔好讀
想講啲科易到仆街 肯溫下背下都唔會拎B或以下

勁極又咪係Asso，讀書其中一個作用係要知世界幾大，學識謙虛，點解要睇唔起人

利申：IVE Foundation Diploma讀到上Master，諗緊讀唔讀PhD

asso 2.X gpa

讀書廢又點

佢塊閪咪又係要比你屌

假膠po

其實都係 我同蠢人拍拖會好躁底 講極都唔明 又無思考
你諗番個同lv人99下開心咪算
講真asso野重簡單過dse 你都咁廢 無得救嫁清

感情問題一律中出

佢有本事一早入左degree啦，自己一樣廢，心地唔好讀書叻都冇用

語文呢D就講少少天份嘅
入大學就算蠢都可以靠勤力勉強入到 點解唔Retake dse？
係咪本身你學習態度差好多？

不如你留TG啦

男人鍾意樣靚身材正，女性傾慕有錢有能力，天性黎。想keep 住就唔好齋講，Do sth，不然分手是遲早的事。事實上，你有能力改變。

肯撚定 依家都咁話你 佢入U之後一定會搵理由飛撚咗你

asshole啲嘢只要你勤力都唔會讀得衰有需要可留tg

我之前女友都係類似咁。
我ive 仔接top up degree,佢成日話我讀野雞大學咁廢，你個d根本唔係大學，係咁俾d難堪說話我聽。

我自細讀書冇咩天份記憶力比較差，個陣會考兩分，好辛苦先讀完top up。

個一刻我就爆，係咁寸佢你勁啦，gpa3.5. 大學生。唔識尊重人，唔怪得你中學到大學都係得幾個朋友。你讀書勁，但我運動比你勁。利申:籃球隊，泳式四式，行山可50公里以上。

係個一刻我勁嬲，亦意識到讀書勁某d人係會狗眼看人低。
自從個次佢就冇再咁講，亦學識尊重人。

之後英文我都係靠住同外國同事傾計同打字慢慢咁練到講到一d，人地係會就住你程度講。所以唔洗擔心。最緊要自己唔好怕醜。

港女到呢仲要自己都唔勁學人寸人？

蕭生咁勁都冇學歷論啦

睇唔起人既人好乞人憎

唔關男女朋友關係事

就算你唔係佢男友

佢都鐘意笑人廢啦佢咩系咁寸？

書都未讀好學人拍拖就抵撚你死啦

樓主唔止讀書差，個人都傻傻地

分手前記得執多幾濟

記時分左手，要比錢先有服務

你唔好話自己廢啦，你肯死記爛背都係盡力讀書啦

你有咩可以揀？
書你係咪都要讀
除咗讀好你分唔分手都要讀嘅書之外都冇嘢可以做
咁麻煩你讀好啲書先

cls作為你女朋友都可以講啲咁既野
呢啲女直頭心地唔好兼性格有問題
樣幾靚都無用啦 唯一價值就係俾人中出即飛

真 條友真係好撚多藉口 溫下書又呢樣個樣

COME ON JAMES

讀U識左個初戀男朋友
佢返學遲到早退都唔係問題, 問題係佢每個sem都有幾科唔合格要retake
佢GPA都唔知有無2
為左令佢唔駛再唔合格, 考試前一晚我會陪佢通宵溫書, 想佢有D動力
點知佢嫌我搞到佢咁辛苦要溫書無得瞓

唔同路的人, 早D分開好, 唔好令大家辛苦
佢會嫌我逼佢讀書好辛苦, 我又要企係度等佢等到好辛苦

讀書差唔緊要,你本身有無錢先,有就唔讀都無所謂啦

兩個都asso
有咩好嫌棄
垃圾嫌棄垃圾
笑左

你真係廢

Asso 都2.x 去驗腦啦

我讀到master都覺得自己垃圾黎
隨時一個招牌都壓死幾個

做人最緊要有自知之明

你女朋友嫌三嫌四

你女朋友有病
呢個世界唔係讀工科ive,專科HD(人地前後花好多時間係本科到)
讀asso預咗出黎乞食揾工有困難
過來人

行得呢條路
有咩資格嫌三嫌四
即分手
第日出黎做野仲多野講
點解你唔上進之類

咪又係asso 洗乜分得咁細

坦白D講, 你地2個都好廢 (因為ASSO)

不過真係冇話錯你，asso連 3都冇